%@metapost:gpe22001.mp
%@Titre: Groupement 2 -- 2001
\par Sur le dessin ci-dessous, la sphère a pour centre $O$.\par Un plan
coupe cette sphère selon un cercle $({\cal C})$ de centre $H$ et de
rayon 4,5~cm ($HA=4,5$~cm).
\begin{myenumerate}
\item Sachant que $HO=2,2$~cm, dessiner le triangle $OHA$ en vraie
  grandeur.
\item Calculer la longueur $OA$ à 1~mm près.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{gpe22001-1}$$
{\em Sur ce dessin, les dimensions ne sont pas respectées.}